支聯會「尋人啟事」促放劉霞

支聯會「尋人啟事」促放劉霞

要聞

【本報訊】支聯會昨在旺角中國銀行分行，張貼印有劉曉波遺孀劉霞樣貌的「尋人啟事」海報，促中共釋放劉霞，又呼籲網民自行印製海報貼滿全港，向打壓示威者的暴力手段抗議（圖）。民主黨成員林子健日前疑被內地執法人員擄走拷問，支聯會秘書李卓人認為，內地明顯想用暴力手段製造寒蟬效應，籲大眾繼續關注失蹤近一個月的劉霞。

李卓人斥中共製寒蟬效應

林子健日前懷疑遭操普通話的男子擄走虐打，對方要求林勿將球星美斯簽名相交予劉霞。李卓人指事件目的是製造寒蟬效應，呼籲市民勿受影響，「話畀行使暴力嘅人聽，我哋唔會懼怕」。李稱以前個別人士會收到電話恐嚇，林的遭遇升級到暴力事件，他促政府將兇徒繩之於法。
李卓人昨與支聯會成員將印有劉霞樣貌的尋人啟事海報貼滿旺角中國銀行分行門口。李指中國銀行是中共政權的銀行，故到此貼海報抗議，盼訴求能上達至習近平，李又呼籲市民自行到各區貼海報。對於行動會否刺激中共，李卓人指已容忍了一個月，但劉霞仍未自由，「唔刺激共產黨，劉霞又會有自由咩？」
■記者廖梓霖

相關新聞

談大腿十架「最痛係釘同拔嗰吓」

要聞 4小時前

李柱銘：林因「矇查查」清洗衣物

要聞 4小時前

被擄地點 林兩度改口時稱砵蘭街時稱信和對面 警擴蒐證範圍

要聞 4小時前

外媒關注《衛報》放亞洲新聞頭條

要聞 4小時前

《大公報》人身攻擊「有病看醫生」

要聞 4小時前

《前哨》總編：強力部門綁架妻子 恐嚇員工

要聞 4小時前

銷量由30萬跌至15萬本

要聞 4小時前

忍痛21小時終拔釘 否認博出位林子健：我好怕死

要聞 4小時前